點解香港人改英文名咁鳩

有啲老套啲既
男：Ben Ken
女：May Jenny
呢啲都算
起碼叫正常名先

但有啲名（特別係女人名）
真係係外國得Stripper先會用
例如Candy Rainbow Apple Cherry

然後有一堆名又改到奇奇怪怪
根本唔suppose係用黎做英文名既字又攞黎用
動物名：Tiger Rabbit
職業名：聽過有人叫Fireman但係女黎
數字：Zero One真係以為自己係動漫主角
天氣：呢個真係大撚把 Rain Sunny Thunder 一口氣寫出黎以為自己睇緊天氣預報
自然：Spring Summer Autumn Cloud Snow Rock Ocean...例子太多講都講唔曬 真係一言難盡

食物飲品：Coffee Mocha Banana Orange

同埋其實有個問題係我咁多年以黎都無諗過
但係外國friend講完之後就覺得好奇怪
例如陳大文 英文名咪Chan Tai Man
無啦啦又要加多個名 當你叫Sam咁先算啦
呢個做法亞洲區真係應該得芝麻人/香港人/台灣人先會咁做
香港人之間溝通叫全名咪算囉
同外國人溝通咪叫自己First name/Surname囉
你試下填啲正式form寫自己叫Sam Chan睇下得唔得
（你證件上面嗰名既格式係咁就由佢啦）
根本無啦啦搞多個英文名呢個文化本身就多鳩餘
就算係因為方便溝通先咁做
但改到咁柒 我係鬼佬都唔知笑你定叫你好

有乜所謂
有個鬼佬中文名夠叫激烈的海膽

所以咪就係比中文user笑鳩佢囉
依家唔係話改英文名好有問題天地不容
咁有時候真係會容易溝通左既
而係唔好改得咁柒

咁不如你比一個正常嘅人名清單

樓主物以類聚識埋D人英文名都怪過人以為自己看透世事咁

Hugo

英文名係易叫啲啫
唔通吓吓都Tai Man, Ho Yin咩
轉個頭啲鬼佬肯定唔記得邊個打邊個

Fire, ice

咪係，有啲讀都唔知點讀好

生仔女改名個陣英文名上證件未得
搵個覺得啱聽又好意頭嘅名
依家有google第一個search result已經係改名攻略
有晒個名邊度嚟同咩意思

月經post

Fireman

一大堆老嘢改個名叫做阿Dick

Jayden

big black lazy dick

見過有條仆街叫Promise
有條撚樣叫increase

其實在地化有咩問題
中西文化混集就係典型香港特色嚟
就算喺外國 歐洲美國同澳洲人會常用嘅英文名都唔同啦
都係約定俗成㗎啫
唔好成日話鬼佬唔會點點點啦
呢個已經係香港自創嘅另一種文化嚟

識開啲人無改依啲名
啲人讀U，大專，反而聽唔少

佢自卑
通常讀唔成書啲人會係咁既心態